Mr. Bennet kon geen betere keus.
Mr. Collins was veelzeggend in haar lof.
De verhoogde hem meer dan gebruikelijke hoogfeest van wijze en met een zeer belangrijk aspect hij protesteerde dat "Hij had nog nooit in zijn leven gezien dit gedrag in een persoon van rank, vriendelijkheid en minachting, zoals hij zelf ervaren van Lady Catherine.
Ze was vriendelijk goedkeuren van beide discoursen die hij al had de eer van de prediking.
Ze had hem tevens gevraagd tweemaal om te dineren bij Rosings, had voor hem alleen de zaterdag voor, om haar zwembad van quadrille in de avond.
Lady Catherine was gerekend trots door vele mensen die hij kende, maar _hij_ had nooit iets gezien maar vriendelijkheid in haar.
Ze had altijd met hem gesproken als ze zou naar een andere man; zij maakte niet het kleinste bezwaar te zijn die in de samenleving van de buurt noch aan zijn verlaten van de parochie soms voor een week of twee, om naar zijn relaties.
Ze had zelfs condescended hem te adviseren om te trouwen zodra hij kan, mits hij koos met discretie en was ooit een keer in zijn nederige pastorie waar zij toen perfect alles goedgekeurd door de wijzigingen die hij had, en had zelfs gewaarborgd aantal zelf--wat planken in de kast omhoog trappen."
"Dat is allemaal erg goed en civiele, ik weet zeker," zei mevrouw Bennett, "en ik durf te zeggen dat ze een zeer aangename vrouw.
Het is jammer dat grote dames in het algemeen niet meer zoals zij.
Ze wonen dicht bij u, sir?"
"De tuin waarin staat mijn nederige stulpje is slechts gescheiden door een straat van Rosings Park, de woning."
"Ik denk dat je zei dat ze een weduwe, sir?
Heeft ze geen familie?"
"Ze heeft slechts één dochter, de erfgename van Rosings, en zeer uitgebreide domein."
"Ah!"
zei mevrouw Bennett, schudt haar hoofd, "dan ze is beter dan vele meisjes.
En wat voor soort jongedame is zij?
Ze is knap?"
"Ze is een zeer charmante jonge dame.
